{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Herzlich willkommen","text":""},{"location":"#aktuelle-news","title":"Aktuelle News","text":""},{"location":"Eins%C3%A4tze/Eins%C3%A4tze/","title":"Letzte Eins\u00e4tze","text":"<p>Eine \u00dcbersicht der letzten Eins\u00e4tze.</p> <p>Hier geht es zur Einatzkarte.</p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/","title":"Impressum","text":""},{"location":"Impressum/01-impressum/#angaben-gema-5-tmg","title":"Angaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG:","text":"<p>Freiwillige Feuerwehr Markt Baudenbach e.V. Raiffeisenstra\u00dfe 26 91460 Markt Baudenbach  </p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/#vertreten-durch","title":"Vertreten durch:","text":"<p>Achim Hummel, 1. Vorstand</p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/#kontakt","title":"Kontakt:","text":"<p>Telefon:    +49 (0) 9164 9989975 E-Mail:     Kontaktformular</p> <p>Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.</p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/#haftung-fur-inhalte","title":"Haftung f\u00fcr Inhalte","text":"<p>Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen.</p> <p>Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt. Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/#haftung-fur-links","title":"Haftung f\u00fcr Links","text":"<p>Unser Angebot enth\u00e4lt Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k\u00f6nnen wir f\u00fcr diese fremden Inhalte auch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m\u00f6gliche Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.</p> <p>Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p>"},{"location":"Impressum/01-impressum/#urheberrecht","title":"Urheberrecht","text":"<p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.</p> <p>Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung","text":""},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#datenschutz","title":"Datenschutz","text":"<p>Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer pers\u00f6nlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerkl\u00e4rung.</p> <p>Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit m\u00f6glich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdr\u00fcckliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.</p> <p>Wir weisen darauf hin, dass die Daten\u00fcbertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitsl\u00fccken aufweisen kann. Ein l\u00fcckenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht m\u00f6glich.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#cookies","title":"Cookies","text":"<p>Die Internetseiten verwenden teilweise so genannte Cookies. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren. Cookies dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und die Ihr Browser speichert.</p> <p>Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte \u201eSession-Cookies\u201c. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gel\u00f6scht. Andere Cookies bleiben auf Ihrem Endger\u00e4t gespeichert, bis Sie diese l\u00f6schen. Diese Cookies erm\u00f6glichen es uns, Ihren Browser beim n\u00e4chsten Besuch wiederzuerkennen.</p> <p>Sie k\u00f6nnen Ihren Browser so einstellen, dass Sie \u00fcber das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies f\u00fcr bestimmte F\u00e4lle oder generell ausschlie\u00dfen sowie das automatische L\u00f6schen der Cookies beim Schlie\u00dfen des Browser aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalit\u00e4t dieser Website eingeschr\u00e4nkt sein.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#datenschutzerklarung-google-maps","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung Google Maps","text":"<p>Diese Webseite verwendet das Produkt Google Maps von Google Inc. Durch Nutzung dieser Webseite erkl\u00e4ren Sie sich mit der Erfassung, Bearbeitung sowie Nutzung der automatisiert erhobenen Daten durch Google Inc, deren Vertreter sowie Dritter einverstanden. Die Nutzungsbedingungen von Google Maps finden sie unter \"Nutzungsbedingungen von Google Maps\".</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#server-log-files","title":"Server-Log- Files","text":"<p>Der Provider der Seiten erhebt und speichert automatisch Informationen in so genannten Server-Log Files, die Ihr Browser automatisch an uns \u00fcbermittelt. Dies sind:</p> <ul> <li>Browsertyp und Browserversion</li> <li>verwendetes Betriebssystem</li> <li>Referrer URL</li> <li>Hostname des zugreifenden Rechners</li> <li>Uhrzeit der Serveranfrage</li> </ul> <p>Diese Daten sind nicht bestimmten Personen zuordenbar. Eine Zusammenf\u00fchrung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen. Wir behalten uns vor, diese Daten nachtr\u00e4glich zu pr\u00fcfen, wenn uns konkrete Anhaltspunkte f\u00fcr eine rechtswidrige Nutzung bekannt werden.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#kontaktformular","title":"Kontaktformular","text":"<p>Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und f\u00fcr den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#ssl-verschlusselung","title":"SSL-Verschl\u00fcsselung","text":"<p>Diese Seite nutzt aus Gr\u00fcnden der Sicherheit und zum Schutz der \u00dcbertragung vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel der Anfragen, die Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL-Verschl\u00fcsselung. Eine verschl\u00fcsselte Verbindung erkennen Sie daran, dass die Adresszeile des Browsers von \"http://\" auf \"https://\" wechselt und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile.</p> <p>Wenn die SSL-Verschl\u00fcsselung aktiviert ist, k\u00f6nnen die Daten, die Sie an uns \u00fcbermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#widerspruch-werbe-mails","title":"Widerspruch Werbe-Mails","text":"<p>Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver\u00f6ffentlichten Kontaktdaten zur \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdr\u00fccklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.</p>"},{"location":"Impressum/02-datenschutz/#datenschutzerklarung-apager-pro","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung aPager PRO","text":"<p>Datenschutzerkl\u00e4rung aPager PRO Android</p> <p>Datenschutzerkl\u00e4rung aPager PRO iOS</p>"},{"location":"Intern/","title":"Intern","text":"<p>Hier finden Kameraden und Mitglieder weitere Informationen zu verschiedenen Systemen.</p> <ul> <li> Firecloud - unser Dokumentenmanagement</li> <li> Handyalarmierung - unsere L\u00f6sung f\u00fcr mobilen Alarm</li> <li> Kalender - Termine automatisch synchronisieren</li> </ul> <p>Info</p> <p>F\u00fcr Interessierte gibt es hier eine technische Dokumentation zu allem,  was an IT f\u00fcr unsere Feuerwehr betrieben wird.</p>"},{"location":"Intern/Firecloud/","title":"Firecloud","text":"<p> Link zur Firecloud</p>"},{"location":"Intern/Firecloud/#was-ist-die-firecloud","title":"Was ist die Firecloud?","text":"<p>Die Firecloud ist eine Management System f\u00fcr Dateien, \u00e4hnlich zu Google Drive, OneDrive, Dropbox, etc.</p> <p>Technisch ist die Firecloud eine Nextcloud-Instanz, die auf unserem Server l\u00e4uft. Somit eine private cloud.</p>"},{"location":"Intern/Firecloud/#registrierung","title":"Registrierung","text":"<p>Noch keinen Zugriff? Kein Problem. Einfach hier registrieren!</p>"},{"location":"Intern/Firecloud/#zugriffsmoglichkeiten","title":"Zugriffsm\u00f6glichkeiten","text":"<p>Das einfachste ist es nat\u00fcrlich, \u00fcber die Oberfl\u00e4che zuzugreifen. Damit kann man Datein hoch- und runterladen.</p> <p>Jedoch k\u00f6nnen auch sehr einfach Apps verwendet werden, um den Zugriff zu erleichtern:</p> <ul> <li>DesktopEinrichtung der Firecloud als Verzeichnisstruktur. \u00c4nderungen synchronisieren sich automatisch.<ul> <li>Windows / macOS / Linux</li> </ul> </li> <li>SmartphoneAuch mobil auf alles zugreifen, sehen was ge\u00e4ndert wurde, etc.<ul> <li>Android</li> <li>iPhone</li> </ul> </li> </ul> <p>Einrichtung: Neben Benutzernamen und Passwort wird nur die Server-Adresse abgefragt. Hier bitte eingeben: <code>https://ffw-baudenbach.de/firecloud</code></p>"},{"location":"Intern/Firecloud/#geteilte-ordner","title":"Geteilte Ordner","text":"<p>Nach der Registrierung k\u00f6nnen Personen Gruppen zugeordnet werden, um Zugriff auf folgende geteilten Ordner zu bekommen:</p> <ul> <li>DokumentationDokumentation rund um die Technik im Feuerwehrhaus</li> <li>FestausschussAlles rund um unser Jubil\u00e4umsfest</li> <li>FeuerwehrAlles was zur aktiven Wehr geh\u00f6rt</li> <li>FeuerwehrvereinAlles rund um den Feuerwehrverein</li> </ul> <p>Link zur Firecloud</p>"},{"location":"Intern/Handyalarmierung/","title":"Informationen","text":"<p>Die Freiwillige Feuerwehr betreibt eine Zusatzalarmierung f\u00fcr Handyalarmierung, sowie f\u00fcr Einsatzmonitore und Einsatztablets.</p> <p>Finanziert durch den Feuerwehrverein bieten wir die Einsatzalarmierung allen aktiven Kameradinnen und Kameraden ab 16 Jahren an.</p> <p>Damit dies zuverl\u00e4ssig funktioniert, gibt es einige Punkte zu beachten.</p> <p>Bitte lest diese Anleitung, sowie die h\u00e4ufigen Fragen aufmerksam durch.</p>"},{"location":"Intern/Handyalarmierung/#einrichtung","title":"Einrichtung","text":"<p>Am Whiteboard im Aufenthaltsraum befindet sich ein Zettel mit einer Anleitung und einem QR-Code zur Selbstregistrierung.</p> <p>Im Laufe der Einrichtung stimmt ihr auch den Nutzungsbedingungen und der Datenschutzerkl\u00e4rung zu!</p>"},{"location":"Intern/Handyalarmierung/#haufig-gestellte-fragen","title":"H\u00e4ufig gestellte Fragen","text":"Gibt es Probealarme? <p>Jeden Samstag (au\u00dfer am 3. Samstag im Monat) erfolgt ein zeitgesteuerter Infoalarm um Punkt 12 Uhr. An Tagen mit offizieller Probealarmierung erfolgt die Alarmierung \u00fcber die Leitstelle, daher nicht exakt um 12 Uhr. L\u00e4uft alles glatt, meldet das Handy in den meisten F\u00e4llen sogar vor den Funkmeldeempf\u00e4ngern und -sirene! Tipp: In den Alarmdetails sieht man auch die Verz\u00f6gerung zwischen Absenden des Alarmes und dem Empfang auf dem Handy.</p> Welche E-Mail-Adresse muss ich eingeben? <p>Es muss die E-Mail-Adresse genutzt werden, welche auf dem Smartphone registriert ist. Dies kann man im Play-/App-Store nachsehen.</p> Ich habe ein neues Handy, was muss ich tun? <p>Datenschutz und -sicherheit stehen an erster Stelle. Daher muss jedes Ger\u00e4t individuell technisch registriert sein. Daher bitte mir (Markus Zellner) eine Nachricht zukommen lassen, dann erh\u00e4lst du eine neue Einrichtungsmail auf dein neues Handy.</p> Die Alarme kommen nicht durch oder zu sp\u00e4t! <p>Dies liegt fast ausschlie\u00dflich an eurem Endger\u00e4t. Viele Hersteller, insbesondere Android Hersteller, halten sich nicht an Standardfunktionalit\u00e4ten und haben ihre eigenen \"Wunderapps\" um bspw. die Akkulaufzeit zu steigern. Leider wird hierdurch der Empfang h\u00e4ufig verz\u00f6gert und manchmal ganz verhindert. Auf der Seite Don't kill my app! kann man sehen, welche Hersteller besonders schlecht abschneiden. Warum funktioniert dann WhatsApp &amp; Co? Ganz einfach: F\u00fcr diese Apps gelten die Beschr\u00e4nkungen nicht, sonst w\u00fcrden sich zu viele Leute beschweren.</p> <p>Was kann ich tun? Zun\u00e4chst schaut in den Einstellungen in der App und in den Systemeinstellungen, dass ihr der App alle ben\u00f6tigten Rechte, unlimitiertes Datenvolumen und deaktiviert die Akku-Optimierung. Das hilft bei (in meinen Augen) guten Smartphones. F\u00fcr andere k\u00f6nnt ihr auf dem obigen Link Tipps bekommen, wie man weitere \"Features\" abschaltet.</p> Ihr bekommt Einladungen zu allgemeinen \u00dcbungen (Winterschulung, Atemschutz\u00fcbungen, Maschinisten\u00fcbungen), sowie zu euren Zug\u00fcbungen. <p>Dies ist ein Kompromiss aus Pflegeaufwand und Nutzbarkeit. Ich bin immer offen f\u00fcr Vorschl\u00e4ge nat\u00fcrlich.</p> Ich bekomme mehrere Alarme hintereinander! <p>Es kann passieren - insbesondere bei den Probealarmen, dass mehrere Alarme kommen, bspw. f\u00fcr jede analoge Schleife einzeln. Das l\u00e4sst sich nicht in jedem Fall zuverl\u00e4ssig unterdr\u00fccken.</p> <p>F\u00fcr weitere Fragen/Anregungen - oder wenn dich das Thema interessiert und mitmachen willst - bitte einfach auf mich zukommen!</p> <p>Vielen Dank f\u00fcr eure Mithilfe!</p> <p>Markus Zellner</p>"},{"location":"Intern/Handyalarmierung/Nutzungsbedingungen/","title":"Nutzungsbedingungen","text":"<p>Mit der Registrierung/Anmeldung zur Handyalarmierung erkl\u00e4ren sich alle Nutzer damit einverstanden, alle Informationen ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Dienstgebrauch zu verwenden.</p> <p>Eine Weiterleitung, dauerhafte Speicherung o.\u00e4. ist nicht zul\u00e4ssig.</p> <p>Auch hier gelten unsere Datenschutzbestimmungen.</p>"},{"location":"Intern/Kalender/","title":"Kalender","text":"<p> Zum Kalender</p>"},{"location":"Intern/Kalender/#kategorien","title":"Kategorien","text":"<p>Der Kalender untergliedert sich in folgende Kategorien:</p> <ul> <li>Aktive Mitglieder</li> <li>Atemschutz</li> <li>F\u00fchrungskr\u00e4fte - Aktive Wehr</li> <li>Jugendgruppe</li> <li>LG Ro\u00dfbach</li> <li>Maschinisten</li> <li>Veranstaltungen</li> <li>Vereinsmitglieder</li> <li>Vereinsvorstand</li> <li>Zug 1</li> <li>Zug 2</li> </ul>"},{"location":"Intern/Kalender/#abonnieren","title":"Abonnieren","text":"<p>Kalender k\u00f6nnen abonniert werden, um automatisch an anstehende Termine erinnert zu werden.</p> <p>Der Einfachheit halber werden einige Kalenderkategorien zusammengefasst.</p>"},{"location":"Intern/Kalender/#kalenderlinks","title":"Kalenderlinks","text":"Inhalt Zielgruppe  ICAL Link Alle Termine<sup>1</sup> Wer nicht's verpassen will <code>https://www.firemanager.de/portal/kalender/wG7BKD0baN.ics</code> Alle \u00dcbungen<sup>2</sup> und Veranstaltungen Aktive Wehr <code>https://www.firemanager.de/portal/kalender/2zVmlmJuNu.ics</code> Alle \u00dcbungen<sup>2</sup> und VeranstaltungenF\u00fchrungs- und Vorstandschaftstermine F\u00fchrungskr\u00e4fte, Vorstandschaft <code>https://www.firemanager.de/portal/kalender/vOoXp8IhN5.ics</code> <ol> <li> <p>Inklusive Jugend\u00fcbungen und LG Ro\u00dfbach\u00a0\u21a9</p> </li> <li> <p>Beinhaltet keine Jugend\u00fcbungen oder Termine der LG Ro\u00dfbach!\u00a0\u21a9\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"Termine/Termine/","title":"Termine","text":"<p>Info</p> <p> Informationen zur automatischen Synchronisierung</p>"},{"location":"2023/03/21/einladung-fr%C3%BChschoppen-am-08042023/","title":"Einladung Fr\u00fchschoppen am 08.04.2023","text":"<p>Die Feuerwehr l\u00e4d am Karsamstag, den 08.04.2023 ab 10 Uhr die gesamte Gemeinde zum Fr\u00fchschoppen mit Weisswurstessen ein.</p> <p>F\u00fcr das leibliche Wohl ist bestens gesorgt.</p> <p>Wir freuen uns auf euch!</p>"},{"location":"2023/05/22/modulare-truppausbildung-mta-in-baudenbach/","title":"Modulare Truppausbildung MTA in Baudenbach","text":"<p>Im Feuerwehrhaus Baudenbach war in diesem Fr\u00fchjahr viel los. 28 junge Feuerwehrfrauen und -m\u00e4nner aus 6 Feuerwehren, darunter 10 Frauen und M\u00e4nner aus Baudenbach absolvierten Ihren Grundlehrgang MTA.</p> <p>An insgesamt 17 Abenden und Samstagen absolvierten sie den 80 UE umfassenden Unterricht. In diesen Einheiten wurde Ihnen in Theorie und an vielen Praxiseinheiten die Grundlage vermittelt, die ein jeder Feuerwehrmann/Frau braucht, um sp\u00e4ter erfolgreich an Eins\u00e4tzen teilnehmen zu k\u00f6nnen. Am gestrigen Abend konnten alle 28 Teilnehmer/innen den Grundlehrgang erfolgreich abschlie\u00dfen. Jetzt folgt eine ca. 2j\u00e4hrige Ausbildung in den jeweiligen Feuerwehren, dann k\u00f6nnen Sie alle die MTA Abschlusspr\u00fcfung machen und mit dieser Pr\u00fcfung an Lehrg\u00e4ngen in der Feuerwehrschule teilnehmen.</p> <p>Vielen Dank an das Ausbildungsteam der Kreisinspektion, sowie vor allem auch an die Praxisteams aus Neustadt/Aisch, Diespeck, Dachsbach, Uehlfeld, Wilhelmsdorf, Markt Erlbach, Emskirchen und Baudenbach.</p> <p>Erfolgreiche Teilnehmer aus Baudenbach waren:</p> <ul> <li>Lea B\u00e4rthlein</li> <li>Finja B\u00e4rthlein</li> <li>Johannes Hofmann</li> <li>Nils Hofmann</li> <li>Anna-Marie Kestler</li> <li>Pauline Kestler</li> <li>Christian Meyer</li> <li>Florian Peter</li> <li>Paul Rummel</li> <li>Jonas Tratz</li> </ul> <p>Bilder: Werner Weglehner</p> <p>Bericht: Karl-Heinz K\u00f6berer</p> <p></p>"},{"location":"2023/06/02/erfolgreiche-thl-leistungspr%C3%BCfungen-mit-frauenpower/","title":"Erfolgreiche THL Leistungspr\u00fcfungen mit Frauenpower","text":"<p>Am Freitag, den 02.06.2023 legten 2 Teams der Feuerwehr Baudenbach, begutachtet von dem Schiedsrichtertrio KBI Dieter Popp, KBM Florian Sacher und KBM Karl-Heinz K\u00f6berer, erfolgreich die Leistungspr\u00fcfung THL ab.</p> <p>Unter der F\u00fchrung unserer Gruppenf\u00fchrerinnen Carina K\u00f6berer und Christina Weglehner konnten die gestellten Einzel-, Truppaufgaben, sowie der Aufbau der Leistungspr\u00fcfung fehlerfrei vorgef\u00fchrt werden.</p> <p>Bronze Gruppe mit der Gruppenf\u00fchrerin Carina K\u00f6berer, Maschinist Mario Schulze, Max Sandmann, Marvin Sandmann, Sarah Schmidt, Hanna B\u00e4rthlein, Florian Peter, Philipp Weglehner und Maria Hudezeck.</p> <p>Gemischte Gruppe mit der Gruppenf\u00fchrerin Christina Weglehner, Markus Meyer, Wolfgang Hofmann, Stefan Lutz, sowie den Erg\u00e4nzern Mario Schulze, Carina K\u00f6berer, Sarah Schmidt, Philipp Weglehner und Florian Peter.</p> <p>Bilder: Werner Weglehner</p> <p>Bericht: Karl-Heinz K\u00f6berer</p> <p> </p>"},{"location":"2023/10/11/and-the-winner-is-baudenbach/","title":"And the winner is... Baudenbach!","text":"<p>Am vergangenen Wochenende fand f\u00fcr unsere Jugendfeuerwehr der H\u00f6hepunkt des Jahres statt.</p> <p>Der allj\u00e4hrliche Kreisjugendfeuerwehrtag in Wilhelmsdorf.</p> <p>F\u00fcr die Betreuer begann das Spektakel bereits am Donnerstag Abend, als wir unsere Zelte bereits aufbauten.</p> <p>Am Freitag Nachmittag fuhren wir dann mit unseren Jugendlichen nach Wilhelmsdorf und bezogen unsere Zelte. Nach dem gemeinsamen Abendessen mit leckeren Wurst- und K\u00e4sesemmeln, sowie K\u00e4sekuchen starteten die Jungs und M\u00e4dels in die erste \u00dcbung: Die Dorfrally. Mit gro\u00dfen Engagement wurden die Aufgaben in k\u00fcrzester Zeit erledigt.</p> <p>Am Samstag nach dem Fr\u00fchst\u00fcck folgte die offizielle Er\u00f6ffnung und anschlie\u00dfend am Vormittag und Nachmittag weitere 14 Spielstationen, bei denen unsere Jugendliche mit gro\u00dfer Freude und Begeisterung ihre Klasse unter Beweis stellten. Die Spiele lauteten unter anderem z.B. Wasserf\u00f6rderung, L\u00f6schaufbau mit Hindernissen, Schlauchbootfahren, Cornhole, Feuerwehrtabu u.v.m.</p> <p>Gut waren wir, ab ob\u00b4s zu vorderen Pl\u00e4tzen reicht, werden wir erst am Sonntag bei der Siegerehrung erfahren\u2026.</p> <p>Und dann kam der Sturm, und auch hier stellten wir unseren Zusammenhalt und auch die Hilfsbereitschaft  unter Beweis, als wir im Sturm einer anderen Feuerwehr zu Hilfe eilten um deren Zelt zu retten.</p> <p>Dann kam der Sonntag, wir r\u00e4umten gleich fr\u00fch unsere sieben Sachen zusammen und zogen uns f\u00fcr die Siegerehrung um.</p> <p>Nach einem sch\u00f6nen Gottesdienst war es endlich so weit. Die Siegerehrung. 47 Gruppen warteten gespannt auf Ihre Ergebnisse.</p> <p>Unsere 5 Gruppen mussten sehr lange warten, bis die erste genannt wurde. Bei Platz 9 war es soweit, gefolgt von Platz 8 mit der n\u00e4chsten Gruppe. Dann kam wieder eine Gruppe auf Platz 6 und eine auf Platz 4. Damit war klar, ein Pokal geht definitiv nach Baudenbach. Es wurden dann sogar 2, denn der Sonderpokal f\u00fcr die meisten Frauen ging an unser Team.</p> <p>Platz 3: Hagenb\u00fcchach</p> <p>Platz 2: Gerda</p> <p>Und damit war klar, wir konnten unsere Siegesserie ausbauen</p> <p>Platz 1: Baudenbach 5 mit Finja B\u00e4rthlein, Lisa Schmidt, Nico P\u00f6llot und Leon Schulz</p> <p>Vielen Dank an Euch und vor allem auch ans Betreuerteam, Ihr wart einfach wieder eine Klasse f\u00fcr sich!!!</p> <p></p>"},{"location":"2023/12/30/hier-hat-sich-was-ver%C3%A4ndert/","title":"Hier hat sich was ver\u00e4ndert!","text":"<p>Wie ihr seht, hat sich das Layout unserer Homepage komplett ge\u00e4ndert.</p> <p></p> <p>Die Seite wurde komplett neu erstellt, mit dem Ziel einfacher wartbar zu sein als die alte Homepage.</p> <p>Der Hauptfokus der Seite sind News (wie diese), Informationen zu Eins\u00e4tzen, der Terminkalender sowie allgemeine Informationen zu unserer Wehr und weitere Informationen f\u00fcr Mitglieder.</p> <p>Alle Seiten wurden auch auf den neuesten Stand gebracht.</p> <p>Hier geht es noch zur alten Homepage.</p>"},{"location":"2023/12/31/einladung-zum-neujahrsgrillen/","title":"Einladung zum Neujahrsgrillen","text":"<p>Auch in diesem Winter veranstaltet die Freiwillige Feuerwehr Baudenbach wieder ein Neujahrsgrillen</p> <p>Wann: Montag, den 01.01.2024 ab 16:00</p> <p>Wo: Rathaushof Baudenbach</p> <p>Kommt vorbei und begr\u00fc\u00dft das neue Jahr noch einmal mit uns zusammen.</p> <p>Bis dahin w\u00fcnscht die Freiwillige Feuerwehr Markt Baudenbach e.V. allen einen guten Rutsch ins Jahr 2024!</p>"},{"location":"2024/02/09/einladung-faschingsball-am-12022024/","title":"Einladung Faschingsball am 12.02.2024","text":"<p>Die Feuerwehr l\u00e4d am Rosenmontag, den 12.02.2024 ab 19 Uhr zum Faschingsball ein.</p> <p>Details siehe Flyer!</p> <p>Wir freuen uns auf euch!</p>"},{"location":"2024/03/07/einladung-fr%C3%BChschoppen-am-30032024/","title":"Einladung Fr\u00fchschoppen am 30.03.2024","text":"<p>Die Feuerwehr l\u00e4d am Karsamstag, den 30.03.2024 ab 10 Uhr die gesamte Gemeinde zum Fr\u00fchschoppen mit Wei\u00dfwurstessen ein.</p> <p>F\u00fcr das leibliche Wohl ist bestens gesorgt.</p> <p>Wir freuen uns auf euch!</p>"},{"location":"2024/05/11/deutsche-jugendleistungsspange/","title":"Deutsche Jugendleistungsspange","text":"<p>Am heutigen Samstag legten insgesamt 4 Gruppen aus dem Landkreis das h\u00f6chste Jugendleistungsabzeichen ab, die Deutsche Jugendleistungsspange.</p> <p>Als einziges Team konnte die Feuerwehr Baudenbach eine gesamte Gruppe stellen, die anderen drei Teams bestanden aus Mischgruppen von 2 oder 3 Feuerwehren.</p> <p>Unser erfolgreiches Team trat in folgender Besetzung an:</p> <ul> <li>Finia B\u00e4rthlein</li> <li>Lea B\u00e4rthlein</li> <li>Pauline Kestler</li> <li>Johannes Hofmann</li> <li>Christian Meyer</li> <li>Selyan Penhuet</li> <li>Paul Rummel</li> <li>Michael Schmidt</li> <li>Jonas Tratz</li> </ul> <p>Vielen Dank an Euch f\u00fcr die starke Leistung, ebenso gilt unser Dank den Betreuern, Werner Weglehner, Johannes Weglehner, Philipp Graf, Florian Peter und Sarah Schmidt.</p> <p>Bericht: Karl-Heinz K\u00f6berer Bilder: Karl-Heinz K\u00f6berer und Werner Weglehner</p> <p> </p>"},{"location":"2024/07/02/einladung-grillfest-am-06072024/","title":"Einladung Grillfest am 06.07.2024","text":"<p>Die Feuerwehr l\u00e4d am Samstag, dem 06.07.2024 ab 18 Uhr die gesamte Gemeinde zum traditionellen Grillfest ein.</p> <p>F\u00fcr das leibliche Wohl ist bestens gesorgt.</p> <p>Wir freuen uns auf euch!</p>"},{"location":"2024/09/01/neues-hlf20/","title":"Neues HLF20","text":"<p>In der letzten Woche fand die \u00dcbergabe mit Einweisung unseres neuen Hilfeleistungsl\u00f6schfahrzeugs bei der Firma Rosenbauer in Luckenwalde statt.</p> <p>Weitere Informationen folgen.</p>"},{"location":"2025/02/12/einladung-faschingsball-am-03032025/","title":"Einladung Faschingsball am 03.03.2025","text":"<p>Die Feuerwehr l\u00e4d am Rosenmontag, den 03.03.2025 ab 19 Uhr zum Faschingsball ein.</p> <p>Details siehe Flyer!</p> <p>Wir freuen uns auf euch!</p>"},{"location":"2025/03/29/herzliche-einladung-zur-fahrzeugweihe/","title":"Herzliche Einladung zur Fahrzeugweihe","text":""},{"location":"2025/04/09/bericht-fahrzeugweihe/","title":"Bericht Fahrzeugweihe","text":"<p>Am 06.04.2025 fand die Fahrzeugweihe unseres neuen HLF 20 statt. Zus\u00e4tzlich wurden langj\u00e4hrige Mitglieder von unserem Landrat und Kreisbrandrat geehrt.</p> <p></p>"},{"location":"2025/04/14/anschaffung-defibrillator/","title":"Anschaffung Defibrillator","text":"<p>Dank Unterst\u00fctzung aus dem Regionalbudget konnte f\u00fcr die Feuerwehr Baudenbach ein Defibrillator angeschafft werden. Dieser ist auf dem Einsatzfahrzeug verlastet und steht damit im Notfall allen B\u00fcrgern zur Verf\u00fcgung.</p> <p>Gef\u00f6rdert wurden 80% der Anschaffungskosten, die restlichen Kosten \u00fcbernimmt der Verein.</p> <p>Die Freiwillige Feuerwehr bedankt sich herzlich f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!</p>"},{"location":"2025/04/14/anschaffung-defibrillator/#besonderheiten","title":"Besonderheiten","text":"<ul> <li>Spezieller Kindermodus (bis 8 Jahre/25 kg)</li> <li>WLAN-Konnektivit\u00e4t, dadurch vollautomatische \u00dcberpr\u00fcfung der Einsatzbereitschaft mit Notifizierung</li> </ul>"},{"location":"2025/09/19/anschaffung-sitzgelegenheit/","title":"Anschaffung Sitzgelegenheit","text":"<p> LAG S\u00fcdlicher Steigerwald</p> <p>Dank Unterst\u00fctzung aus dem LEADER-F\u00f6rderprogramm der Lokalen AktionsGruppe S\u00fcdlicher Steigerwald konnte f\u00fcr die Feuerwehr Baudenbach eine neue Sitzgelegenheit (zwei B\u00e4nke und Tisch) angeschafft werden. </p> <p>Diese steht nun vor unserem Feuerwehrhaus. In naher Zukunft wird der Untergrund noch befestigt.</p> <p>Diese Sitzgelegenheit dient der F\u00f6rderung der Kameradschaft, steht aber nat\u00fcrlich allen B\u00fcrgern und Radfahrern des vorbeif\u00fchrenden Radweges offen.  </p> <p>Kosten, die \u00fcber die F\u00f6rderh\u00f6he hinaus gehen \u00fcbernimmt der Feuerwehrverein.</p> <p>Die Freiwillige Feuerwehr bedankt sich herzlich f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!</p>"},{"location":"2025/09/19/anschaffung-sitzgelegenheit/#bilder","title":"Bilder","text":""},{"location":"%C3%9Cber%20uns/","title":"\u00dcber uns","text":"<p>Hier finden Sie Informationen \u00fcber die aktive Wehr, die F\u00fchrungsmannschaft und die Jugendfeuerwehr.</p> <p>Des Weiteren finden Sie Informationen zu unserem Feuerwehrverein Freiwillige Feuerwehr Markt Baudenbach e.V..</p> <p> </p> Aktive Wehr, Verein und Jugend im Februar 2020"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/","title":"Feuerwehrf\u00fchrung","text":"<p>Neben der Kommandantschaft z\u00e4hlen die Gruppenf\u00fchrer, die Jugendwarte, der Ger\u00e4tewart, sowie die Leiter Atemschutz &amp; Funk zum F\u00fchrungskreis der Frewilligen Feuerwehr Markt Baudenbach.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#kommandantschaft","title":"Kommandantschaft","text":"Karl-Heinz K\u00f6bererKommandant Johannes WeglehnerStv. Kommandant"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#gruppenfuhrer","title":"Gruppenf\u00fchrer","text":""},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#zug-1","title":"Zug 1","text":"Achim Hummel Lars Schmidt Christina Sandmann Markus Zellner"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#zug-2","title":"Zug 2","text":"Carina K\u00f6berer Markus Meyer Dieter Popp Tobias Vicedom"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#jugendwart","title":"Jugendwart","text":"Werner WeglehnerJugendwart Johannes WeglehnerStv. Jugendwart"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#geratewart","title":"Ger\u00e4tewart","text":"Harald BeihlGer\u00e4tewart Mario SchulzeStv. Ger\u00e4tewart"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#leiter-atemschutz","title":"Leiter Atemschutz","text":"Tobias Vicedom"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#leiter-funk","title":"Leiter Funk","text":"Lars Schmidt"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/01-fuehrung/#it","title":"IT","text":"Markus Zellner"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/","title":"\u00dcberblick","text":"<p>Hier finden Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die Einsatzfahrzeuge der FFW Markt Baudenbach:</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/#aktuell","title":"Aktuell","text":"<ul> <li>Mehrzweckfahrzeug</li> <li>Hilfeleistungsl\u00f6schfahrzeug HLF20</li> <li>L\u00f6schgruppenfahrzeug LF8/6</li> <li>Tragkraftspritzenanh\u00e4nger (L\u00f6schgruppe Ro\u00dfbach)</li> </ul>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/#ehemalige-fahrzeuge","title":"Ehemalige Fahrzeuge","text":"<ul> <li>Sonderl\u00f6schfahrzeug (Hanomag)</li> </ul>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/#fahrzeuge-ab-2024","title":"Fahrzeuge ab 2024","text":""},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/#fahrzeuge-bis-2024","title":"Fahrzeuge bis 2024","text":""},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/hlf20/","title":"Hilfeleistungsl\u00f6schfahrzeug","text":"<p>!</p> <p>Funkrufname Florian Baudenbach 40/1</p> <p>Kennzeichen NEA-BF 401</p> <p>Wache FF Markt Baudenbach</p> <p>Zust\u00e4ndige Leitstelle Ansbach</p> <p>Klassifizierung Hilfeleistungsl\u00f6schfahrzeug</p> <p>Hersteller Mercedes-Benz</p> <p>Modell Mercedes Atego 1630 AF</p> <p>Auf-/Ausbauhersteller Rosenbauer</p> <p>Baujahr 2024</p> <p>Ma\u00dfe (LxBxH) 8,5 x 2,5 x 3,28m</p> <p>Indienststellung 2024</p> <p>Besatzung 1/8</p> <p>Leistung 300 PS</p> <p>Motor EURO 6 Diesel</p> <p>Hubraum 7698cm\u00b3</p> <p>Leergewicht TODO</p> <p>Zul\u00e4ssiges Gesamtgewicht 16t</p> <p>Ausstattung</p> <ul> <li>2400l Wassertank</li> <li>120l Schaumtank (mit Schaumzumischanlage)</li> <li>Druckl\u00fcfter</li> <li>W\u00e4rmebildkamera</li> <li>Wassersauger</li> <li>Sprungretter</li> <li>Schleifkorbtrage</li> <li>Flexilight Lichtmast</li> <li>Hebekissen</li> <li>Technische Hilfeleistung</li> </ul> <p>Bilder</p> <p>Kommen noch</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/lf86/","title":"L\u00f6schgruppenfahrzeug","text":"<p>Funkrufname Florian Baudenbach 43/1</p> <p>Kennzeichen NEA-2313</p> <p>Wache FF Markt Baudenbach</p> <p>Zust\u00e4ndige Leitstelle Ansbach</p> <p>Klassifizierung L\u00f6schgruppenfahrzeug</p> <p>Hersteller Mercedes-Benz</p> <p>Modell Atego 815 F</p> <p>Auf-/Ausbauhersteller Ziegler</p> <p>Baujahr 2001</p> <p>Ma\u00dfe (LxBxH) 6,80 x 2,50 x 3,02 m</p> <p>Indienststellung 2001</p> <p>Besatzung 1/8</p> <p>Leistung 110 kW/150 PS bei 2200 U/min</p> <p>Motor 4 Zylinder Diesel</p> <p>Hubraum 4.249 cm\u00b3</p> <p>Leergewicht 5.215 kg</p> <p>Zul\u00e4ssiges Gesamtgewicht 8.000 kg</p> <p>Ausstattung</p> <ul> <li>Wassertank 620 l</li> <li>Pumpe Ziegler FP 8/8</li> <li>Tragkraftspritze Rosenbauer Fox</li> <li>Druckl\u00fcfter</li> <li>4-teilige Steckleiter</li> <li>Lichtmast</li> <li>W\u00e4rmebildkamera</li> </ul> <p>Bilder</p> <p> </p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/mzf/","title":"Mehrzweckfahrzeug","text":"<p>Funkrufname Florian Baudenbach 11/1</p> <p>Kennzeichen NEA-BF 112</p> <p>Wache FF Markt Baudenbach</p> <p>Zust\u00e4ndige Leitstelle Ansbach</p> <p>Klassifizierung Mehrzweckfahrzeug</p> <p>Hersteller Ford</p> <p>Modell Transit 115 T350</p> <p>Auf-/Ausbauhersteller compoint-Fahrzeugbau</p> <p>Baujahr 2010</p> <p>Ma\u00dfe (LxBxH) 5,23 x 1,974 x 2,25 m</p> <p>Indienststellung 2010</p> <p>Besatzung 1/7</p> <p>Leistung 85 kW/115 PS bei 3500 U/min</p> <p>Motor 4 Zylinder Diesel</p> <p>Hubraum 2.198 cm\u00b3</p> <p>Leergewicht 2.198 kg</p> <p>Zul\u00e4ssiges Gesamtgewicht 3.500 kg</p> <p>Ausstattung</p> <ul> <li>Einsatzunterlagen</li> <li>T\u00fcr\u00f6ffungswerkzeug</li> <li>Nasssauger</li> </ul> <p>Der technische Ausbau wurde durch die Firma Compoint vorgenommen. In Eigenleistung wurde danach der Innenausbau mit einem Schranksystem im Heck ausgef\u00fchrt.</p> <p>Bilder</p> <p> </p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/tsfa/","title":"Tragkraftspritzenanh\u00e4nger","text":"<p>Funkrufname Florian Baudenbach 45/1</p> <p>Wache  Feuerwehrhaus Ro\u00dfbach</p> <p>Zust\u00e4ndige Leitstelle Ansbach</p> <p>Klassifizierung Tragkraftspritzenanh\u00e4nger</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Aktive%20Wehr/Einsatzfahrzeuge/Archiv/slf/","title":"Sonderl\u00f6schfahrzeug (Hanomag)","text":"<p>Funkrufname Florian Baudenbach 49/1</p> <p>Kennzeichen NEA-2161</p> <p>Wache FF Markt Baudenbach</p> <p>Zust\u00e4ndige Leitstelle Ansbach</p> <p>Klassifizierung Sonstiges Hilfeleistungs- und L\u00f6schfahrzeug</p> <p>Hersteller Hanomag</p> <p>Modell A-L 28</p> <p>Auf-/Ausbauhersteller B\u00fcssing</p> <p>Baujahr 1970</p> <p>Ma\u00dfe (LxBxH) 5,93 x 2,06 x 2,545 m</p> <p>Indienststellung 1985</p> <p>Au\u00dferdienststellung 2024</p> <p>Besatzung 1/8</p> <p>Leistung 51 kW/70 PS bei 2800 U/min</p> <p>Motor 4 Zylinder Diesel</p> <p>Hubraum 2.780 cm\u00b3</p> <p>Leergewicht 4.050 kg</p> <p>Zul\u00e4ssiges Gesamtgewicht 4.900 kg</p> <p>Ausstattung</p> <ul> <li>Tragkraftspritze Rosenbauer FOX III</li> <li>2-teilige Steckleiter</li> </ul> <p>Das Fahrzeug war urspr\u00fcnglich beim Bundesgrenzschutz im Einsatz (20.05.1970 bis 1985) und wurde danach in Eigenleistung zum L\u00f6schfahrzeug umgebaut. Als Besonderheit hat das Fahrzeug Sitzpl\u00e4tze f\u00fcr eine Gruppe (1/8).</p> <p>Bilder</p> <p> </p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/","title":"Jugendfeuerwehr","text":"Jugendfeuerwehr im Februar 2020"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#wir-uber-uns","title":"Wir \u00fcber uns","text":"<p>Bei uns lernt man in der Ausbildung alles, was man sp\u00e4ter als Feuerwehrdienstleistender im aktiven Dienst braucht. Und obwohl die Ausbildung ein zentrales Thema in der Jugendfeuerwehr ist, haben wir nat\u00fcrlich mehr zu bieten.</p> <p>Ausfl\u00fcge, Kart-fahren, Besuch von Berufs- und Flughafenfeuerwehren, usw... andere Leute kennen lernen, abends nach der \u00dcbung grillen - all das und noch viel mehr kann man bei uns haben. </p> Rechte Pflichten Ausbildung Teilnahme an der Ausbildung Schutzkleidung Schutzkleidung tragen Versicherungsschutz Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten Anweisungen befolgen"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#jugendfeuerwehr-warum","title":"Jugendfeuerwehr - warum?","text":"<p>Die Jugendfeuerwehr soll Dich auf den aktiven Dienst in der Feuerwehr Baudenbach vorbereiten, in den du (hoffentlich) mit 18. Jahren eintrittst. Nat\u00fcrlich wollen wir aber auch eine attraktive und sinnvolle Freizeitbesch\u00e4ftigung f\u00fcr alle Jugendliche anbieten.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#ausbildung","title":"Ausbildung","text":"<p>Ob L\u00f6schangriffe, Umgang mit feuerwehrtechnischen Ger\u00e4ten, Erste Hilfe oder technischer Hilfe bei uns lernt Ihr alles was Ihr sp\u00e4ter mal wissen m\u00fcsst. Im Laufe der Ausbildung gibt es auch verschiedene M\u00f6glichkeiten, das Gelernte unter Beweis zu stellen vom Wissenstest, Jugendflamme bis zur bayerischen Jugendleistungsspange.</p> <p>Mehr \u00fcber die Abzeiechen, weiter unten.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#eintritt","title":"Eintritt","text":"<p>Bei uns kann jede(r) von 12 bis 17 Jahren in die Jugendfeuerwehr eintreten, M\u00e4dchen wie auch Jungen. Es werden keine Vorkenntnisse oder besondere F\u00e4higkeiten vorausgesetzt. Jeder bekommt seine pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gestellt.</p> <p>Unentschlossene k\u00f6nnen auch einfach so bei uns vorbeischauen.</p> <p>Jugend\u00fcbungen finden meist alle 14 Tage am Dienstag um 19:00 Uhr statt.</p> <p>Die genauen Jugendtermine findet ihr im Terminkalender.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#kontakt","title":"Kontakt","text":"<p>F\u00fcr weitere Fragen k\u00f6nnt Ihr Euch an den Jugendwart wenden.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#abzeichen","title":"Abzeichen","text":""},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#wissenstest","title":"Wissenstest","text":"<p>Die Feuerwehranw\u00e4rter der Jugendfeuerwehren in Bayern legen jedes Jahr den Wissenstest ab. Dieser wird in vier Stufen nach aufsteigender Schwierigkeit abgelegt. Der Wissenstest besteht aus einem theoretischen und einen praktischen Teil. Der Themenschwerpunkt des Wissenstests aus den Wissensbereichen des Feuerwehr \u2013 Grundwissens wird j\u00e4hrlich durch die Staatliche Feuerwehrschule W\u00fcrzburg am Jahresanfang bekannt gegeben. Der Wissenstest kann vom 12. bis zum Jahresende des 18. Lebensjahres abgelegt werden. Das Abzeichen wird bis zum Ausscheiden aus der Jugendfeuerwehr an der rechten Brusttasche der Dienstuniform getragen.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#jugendflamme","title":"Jugendflamme","text":"<p>Die Jugendflamme ist wie die Leistungsspange ein Ausbildungsnachweis in Form eines Abzeichens und motiviert die Jugendlichen im Verlauf der Ausbildung. Zu dem gibt die Jugendflamme den Jugendfeuerwehrwarten eine Hilfestellung zu Gestaltung der JF-Dienstabende und sichert dadurch den hohe Stand der Feuerwehrausbildung.</p> <p>Die Rahmenbedingungen wurden von der Deutschen Jugendfeuerwehr vorgegeben und k\u00f6nnen von den einzelnen Bundesl\u00e4ndern und deren Landkreisen teilweise angepasst werden.</p> <p>Um die einzelnen drei Stufen der Jugendflamme zu erreichen, sind je nach Leistungsstufe verschiedene Anforderungen von der Gruppe und teilweise sogar von jedem Einzelnen zu erf\u00fcllen.</p> <p>Das Abzeichen in Stufe III ist die h\u00f6chste Auszeichnung, die ein Jugendfeuerwehrmitglied erreichen kann.</p> <p>Die Jugendflamme wird an der Dienstkleidung der Jugendfeuerwehr getragen. Zu dem steht unten auf dem Abzeichen der Name des jeweiligen Bundeslandes.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#bay-jugendspange","title":"Bay. Jugendspange","text":"<p>Es m\u00fcssen K\u00f6nnen und Geschick beweisen werden bei:</p> <ul> <li>Knoten und Stiche</li> <li>Kuppeln von Saugleitung</li> <li>Zuordnung von Ger\u00e4ten und Armaturen</li> <li>Frageb\u00f6gen beantworten</li> </ul>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Jugend/jugend/#deutsche-jugendleistungsprufung","title":"Deutsche Jugendleistungspr\u00fcfung","text":"<p>Um diese Auszeichnung zu erhalten, m\u00fcssen die Bewerber mindestens 15 Jahre alt und 1 Jahr Mitglied der Jugendfeuerwehr sein. Die DJL wird nur alle 2 Jahre auf Kreisebene abgenommen.</p> <p>Im Rahmen der Pr\u00fcfung werden in einer Gruppe, bestehend aus 9 Jugendfeuerwehrmitgliedern, 5 \u00dcbungen absolviert:</p> <ul> <li>Schnelligkeits\u00fcbung</li> <li>Kugelsto\u00dfen</li> <li>Staffellauf</li> <li>Vortragen eines L\u00f6schangriffs</li> <li>Beantwortung von Fragen</li> </ul>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Verein/verein/","title":"Verein","text":"<p>In Bayern ist eine Gemeinde per Gesetz dazu verpflichtet eine Feuerwehr aufzustellen und zu unterhalten. Nach au\u00dfen repr\u00e4sentiert sich eine freiwillige Feuerwehr deshalb als eine Organisation der Gemeinde.</p> <p>Allerdings haben Sie sich sicherlich auch schon mal gefragt, warum die Feuerwehr das Grillfest veranstaltet oder Ausfl\u00fcge unternimmt, obwohl sie doch eigentlich andere Aufgaben hat.</p> <p>Genau genommen besteht eine Freiwillige Feuerwehr in Bayern in der Regel aus zwei Teilen. Einerseits ist die Freiwillige Feuerwehr als so genannte \"gemeindliche\" Feuerwehr als Organ der Gemeinde t\u00e4tig und andererseits wird die Bezeichnung \"Freiwillige Feuerwehr\" auch f\u00fcr den Feuerwehrverein genutzt.</p> <p> </p> Februar 2020"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Verein/verein/#uber-den-verein","title":"\u00dcber den Verein","text":"<p>Der \u00f6rtliche Feuerwehrverein hat - wie andere Vereine auch - eine von der Mitgliederversammlung gew\u00e4hlte Vorstandschaft und Mitglieder. Zur Zeit sind knapp 120 B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger Mitglied im Feuerwehrverein.</p> <p>Der Feuerwehrverein k\u00f6nnte auch als \"F\u00f6rderverein\" der aktiven Wehr bezeichnet werden. Er f\u00f6rdert einerseits die Kameradschaft der Feuerwehrleute durch Veranstaltungen und Aktivit\u00e4ten, andererseits finanziert er feuerwehrtechnische Zusatzausstattungen der aktiven Wehr.</p> <p>F\u00fcr die Organisation des Feuerwehrvereins zeigt sich die gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Vorstandschaft verantwortlich.</p>"},{"location":"%C3%9Cber%20uns/Verein/verein/#veranstaltungen-und-aktivitaten-des-feuerwehrvereins","title":"Veranstaltungen und Aktivit\u00e4ten des Feuerwehrvereins","text":"<p>J\u00e4hrlich organisiert der Verein ein Grillfest, dass auch jedes Jahr gut besucht wird. Ebenso nimmt der Verein regelm\u00e4\u00dfig an Umz\u00fcgen bei Festen befreundeter Vereine teil. Zu den Sommerferien nimmt die Feuerwehr an dem Ferienprogramm teil und sorgt f\u00fcr eine kostenlose Verk\u00f6stigung. Zum Jahresende findet eine Weinprobe statt. In unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden werden auch Familienausfl\u00fcge oder Events unternommen. Wie etwa ein Seifenkistenrennen, \u00d6ffentlichkeitsarbeit an Markttagen oder die eigene Hausschlachtung f\u00fcr die Brotzeit nach den \u00dcbungen.</p> <p>Neben den vorangegangenen, meist geselligen T\u00e4tigkeiten finanziert der Feuerwehrverein durch Veranstaltungserl\u00f6se auch feuerwehrtechnische Zusatzausstattungen f\u00fcr die aktive Wehr, welche von der Gemeinde nicht get\u00e4tigt werden w\u00fcrden. So wurden beispielsweise die Ausgehuniformen angeschafft und das Mehrzweckfahrzeug (MZF) und die vorgeschriebene Abgasabsaugung in der Fahrzeughalle mit finanziert. Somit tr\u00e4gt der Feuerwehrverein aktiv dazu bei, den Haushalt der Gemeinde Markt Baudenbach zu entlasten.</p> <p>Um die Mitglieder, aber auch die Bev\u00f6lkerung \u00fcber die Aktivit\u00e4ten des Feuerwehrvereins zu informieren, werden alle Aktivit\u00e4ten auf der Homepage, aber auch im Amtsblatt bekannt gegeben.</p> <p>Man unterscheidet den Status der Mitglieder wie folgt:</p> <ul> <li>Aktive Mitglieder sind diejenigen, die aktiven Feuerwehrdienst leisten.</li> <li>Passive Vereinsmitglieder leisten keinen aktiven Feuerwehrdienst, sondern unterst\u00fctzen bei Vereinsaufgaben, wie zum Beispiel bei den Festlichkeiten oder rein durch den j\u00e4hrlichen Beitrag.</li> </ul> <p>Falls nun Ihr Interesse am Feuerwehrverein geweckt wurde, so werden S I E f\u00fcr nur 10\u20ac im Jahr Mitglied der Freiwilligen Feuerwehr Markt Baudenbach. F\u00fcr weitere Informationen schreiben Sie dem Vorstand.</p> <p>Wir kommen, wenn Sie Hilfe brauchen! Unterst\u00fctzen Sie uns durch ihre Hilfe!</p> <p> Mitgliedsantrag</p>"},{"location":"archive/2025/","title":"2025","text":""},{"location":"archive/2024/","title":"2024","text":""},{"location":"archive/2023/","title":"2023","text":""},{"location":"category/feuerwehr/","title":"Feuerwehr","text":""},{"location":"category/verein/","title":"Verein","text":""},{"location":"category/jugend/","title":"Jugend","text":""},{"location":"page/2/","title":"Herzlich willkommen","text":""}]}